可能減減磅會好點~~

紅色係 10 Year-3 Month Treasury Yield Spread
藍色係 SP500
時間軸(x) 由1993 Feb 至今
Y軸(左) 係SP500 Y軸(右)係 0 - 4% Spread
可以發現每當紅線進入零區域 SP500高位就不遠矣
而SP500低位永遠出現在紅線高位 >3.5%

以下幅圖清楚點

可唔可以直接d，買牛定熊

up乜春

我怕之後會進入牛熊證都死的階段
會推政策救市 但實體經濟無股市望落咁好
首先大上大落 跟著一路陰跌

幾時要套現

上年七月個SPREAD 負過 之後升番
今星期又負番 加上琴晚道指中段無端端急跌
市場散戶人數多左好多, 個個都問點樣買美股
TSLA, SPCE 一日上落1X% 難道正常嗎?
我有買TSLA 都覺得升得過份

升市莫估頂, 但減少少磅 多個錢在手總會心安理得

睇你揸咩wor
當炒既、風高浪急既咪減多點磅
我自已就清左TSLA 賺少總好過蝕

全世界都等中國放水救市 睇你食唔食埋lor
但我怕中國自己內爆先 太大債務啦

科技股係咪應該清下

認同樓主，當一班老散連inverted yield curve 都唔知係乜既時候走入嚟財經台問人「比number」、「牛定熊」、「up乜春」既時候，泡沫爆破不遠矣...

接下來既問題係，大户派貨愈派愈高既最後一刻，仲同唔同佢玩傳炸彈？牛三既升浪真係有魔鬼般既吸引力

其實咪姐係孳曲綫倒掛囉 一早大把人講 上年已經試過倒掛
一般係講10年期-2年期 唔知點解你要用3個月 不過其實都唔大分別
你睇返圖表 倒掛完之後大盤(S&P) 通常都仲有幾十%(短時間) 升幅先至股災
經濟係周期 熊市一定會來臨
睇下你敢唔敢食呢幾十%既升幅 定係安安全全咁唔take risk
驚既 而家走曬D股票等熊市都無可口非 不過有幾多人忍到手 而且牛三 升得又快一急 好多人走曬股票 第二日見到升 10% 20% 就忍唔住手落返場

全清又唔甘心 唔賣又擔心
我會清一半啦 XD 心理會平衡點

有冇建議點樣抵受到牛三誘惑XD

其實點解會發生孳息倒掛？
做短期仲高息過做長期點解要做長期？

點先忍到手XD

d人咩都唔識唔知唔問 就話人up乜春
至叻係呢d人

原因好多 一般認為市場覺得經濟唔夠好(其中一個原因..唔同人有唔同解讀)
結果:
資金離開短期責流入長期責(無風險投資) 做成短期債價下跌 債息上升 長期期債價上升 債息下趺 所以出現倒掛
當倒掛一段時間 就會影響銀行既借貸壓力 最終就係銀行收水 >泡沫爆破>熊市

無架. 就算有人同你講 收手啦唔好炒 你聽日見到自己隻股票 gap up 5% 10% 你會唔會放 你真係敢放 第二日又gap up 20% 你會唔會買返?
就好似而家d人炒 tsla spce 玩曬option 每日訓醒 賺幾千 幾萬蚊美金
邊個忍到手?
一定係經歷過輸到p曬k先至有果種忍手既能力

仲有 十個連登仔 七八個話港股垃圾 叫轉美股

咁點解唔喺短期債到期之後再續嗰個短期債？

認真，最近公司d人研緊點買美股

一直推廣港股

大多e d叫人小心就爆嘅貼，應該就有排都未爆 ，當 全版都go go go 嘅時候先小心啦

十幾年牛市後先諗點買

講真 新手入市都唔會即刻股災
通常人第一次都係拎少少錢玩下 後來升到瘋狂 先至會訓身 做成泡沫
如果新手拎少少錢就股災 仲邊有人趺到跳樓 跳到呢世唔玩股票

可以睇返港股點樣上33484

一定會升到好瘋狂先爆，留意幾時一個月升3千點同大家既情況就知